<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title> • Posts by &#34;年终总结&#34; tag</title>
        <link>http://example.com</link>
        <description></description>
        <language>en</language>
        <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:03:15 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 00:03:15 +0800</lastBuildDate>
        <category>月度小结</category>
        <category>书摘</category>
        <category>游戏简评</category>
        <category>疯言疯语</category>
        <category>关于自己</category>
        <category>想做的事</category>
        <category>小小思考</category>
        <category>年终总结</category>
        <category>分享记录</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://example.com/2024/01/14/%E8%BF%99%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93%EF%BC%9F/</guid>
            <title>这可能是一篇年终总结？</title>
            <link>http://example.com/2024/01/14/%E8%BF%99%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93%EF%BC%9F/</link>
            <category>年终总结</category>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:03:15 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;h1 id=&#34;这可能是一篇年终总结&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#这可能是一篇年终总结&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 这可能是一篇年终总结？&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;起&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#起&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;关于为什么在 24 年还要写 23 年的年终总结这个事情，其实我也解释不清楚。但我大概知道为什么没有在 23 年写完。其一呢，是因为懒，老毛病了；其二呢是因为忙，十二月份可能是 23 年整年来最忙的一个月份。或许是想给以后回忆起 23 年（也算是人生重要的转折点吧）的时候留下份能看到的念想，所以匆匆写下这篇 “年记”，仅来凭吊 “墓” 中这一年的悲欢离合。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;承&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#承&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 承&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;细细想来，年初发生的事情已经不太记得了，只能从手机中保存的为数不多的图片说起。所以恕我将这篇 “年记” 的时间跨度再扩大至 22 年的 12 月 16 日。从考研前夕说起，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这幅照片拍摄的时间是 22 年 12 月 16 日下午三点整，按我当时的作息规律来看，我应该是刚吃完午饭准备回图书馆继续复习的。至于拍下这张图的原因，现在我已经忘记了，大概是因为当时风景不错（手机相机比较辣鸡，拍不出好看的图来）。但那段时光的心情，我至今难忘。考研末期，心中被负面情绪充斥着：不安、焦虑、紧张、恐惧.…… 其中恐惧占据了大半。至于为什么会恐惧？容我罗列以下几点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;真正认真复习的时间不到三个月，而且复习的时候还在边看直播边复习，一天有效的学习时间只有半天。10 月份才开始复习两门专业课，12 月份左右才开始认真背政治，数学更是没做过一套模拟卷，到 16 号才做了几套的真题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;疫情已经放开，除了考研的都已经放假，害怕自己考试那几天阳了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;从小到大都对考试有莫名的恐惧感，尤其是在自己知道自己没有充分准备的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;胡思乱想，和别人去对比，害怕考不上研辜负了期待，害怕考不上被别人用异样的眼光看待。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;现在看来，自己当时真的作死，考不上也是正常的。重新说回 22 年 12 月，考研前四天，我不幸的阳了，在没背完甚至是没写完肖四套卷的情况下，我阳了。在床上躺了 3 天，好一点的时候就背一背肖四，难受（感觉身子很冷）的时候就睡觉。直到 24 号，拖着咳嗽以及不知道烧不烧的身体去考试。当考完数学的时候，我感觉我凉了，因为我不仅有的题不会而且还没写完。政治和英语还行，最后一科专业课，当我看到数据结构一堆手写代码的题的时候，我心彻底凉了，我知道我要二战了。最后坚持着考完，在学校颓丧了几天后，回到家大哭了一场开始准备找工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大哭一场后，心情似乎好了许多，也逐渐能够接受各种结局（毕竟是自己作的）。所以一二月份寒假的时候，一边看着招聘网站，刷着算法题，一边应父母要求报了本去学车，顺便和发小、和初中同学出去聚了聚，每天都有事情做，总体过的比较充实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二三年二月初，刚好科目二考完疫情结束了考研也结束了，某发小 LE 提出去厦门旅游一趟。询问父母意见后，启程出发去厦门。二月七日，从正定机场出发，空中随手拍了一张黄昏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天到了厦门后，由于天色已晚，仅仅出去转了转就回酒店休息了。顺带一提的是，在厦门那几天晚上，都是住的电竞酒店，白天出去玩，晚上开黑打游戏，真的真的真的超级爽！随后几天，在厦门逛了鼓浪屿、沙滩、双子塔等等，吃了一些特色小吃，做了轮渡，去了厦门大学…… 最后一天走的时候，还是有些依依不舍。纵观整趟旅游下来，心情变得十分舒畅，一扫考研的阴霾。下面附上在鼓浪屿拍的美图：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/3.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从厦门回来后，短短过了一周就回到西安上学，此时考研成绩也即将公布。成绩出来那天，记得是个周二，出分的时候还在学游泳（当时游泳课因上学期疫情影响没有结课，所以延续到了新学期）。听到课上的人讨论到成绩，我痛苦的回忆开始攻击我。熬到下课，不得不去查成绩了，我怀着悲痛欲绝的心情，登上研招网，点击初试成绩查询，看到了如下一幕：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/4.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，我是震惊的，随后狂喜。真的没有想到自己能过线，甚至是能突破 400 分。当天给亲朋好友报喜，随后摆了几天（真觉得自己废了）。小摆几天后，有了初试的兜底开始特别认真地准备复试，开始写机试题，复习各专业课的知识。因为复试涉及到面试，要考察的知识会特别多，并且当时只有不到一个月，在准备复试的时候也是十分紧张，每天去图书馆，担心自己复试被刷掉（在现在看来是多虑了）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久，三月二十五日出了复试的要求，我紧紧张张又复习了几天后，三十日中午开始机试，题比较简单，不会刷人。三十一日面试，回想起那一天的心情，只用煎熬两个字来形容。那一天是电话提前通知，在等电话的时候，完全看不下去书，但也不想去面试。在这种极度纠结的心情中度过了一上午，等到 11 点多的时候通知下午两点多去面试。下午到学院楼的时候，外面有几个人也一同在等，大部分都是本校同学。还在和本校同学闲谈之际就叫到了我的名字，之后进去面试，整个复试过程我感觉自己在胡说八道，翻译也是瞎答，好在十几分钟过的比较快，熬过了赶快溜出门来。就这样，复试平平无奇地就过去了，三月也就稀里糊涂的过去了。下面是三月三十日在云 F 楼下拍到的夕阳，那时我的心情和 12 月 16 日那天截然相反，在夕阳中，我看到了希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/5.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后几天，怀着不安的心情迎来了复试结果 —— 复试成绩第一，总成绩第三，考研皆大欢喜，告一段落。随后就是联系导师，签字进组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说三月份的主旋律是复试，那么四五六月份的主旋律是吃喝玩乐，乏善可陈。四月份考研尘埃落定，导师也定了，小导让我汇报了两周后忙自己的项目去了，毕设也不着急，没人管我。所以在四月份买了人生第一台 NS 和塞尔达旷野之息。每天挂着直播的同时，8 小时高强度在海拉鲁大陆冲浪，同时玩着 LOL 和永劫，每天熬夜晚起沉迷于虚拟世界，逍遥度日（而今看来实在是虚度了大片时光）。有时间也偶尔会和舍友同学进城玩，过生日、抓娃娃以及去游乐场等。若以流水账的形式记录一下四五六月就是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;四月：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给小导汇报两次研究进展&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;毕业论文中期准备&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;入手 NS 和塞尔达&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;五月：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;颓废度日，沉迷于游戏，偶尔逛逛学校拍拍风景&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;毕业论文给导师汇报&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游乐场&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;新入 KZZI 键盘&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;六月：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;给同学过生日，狂抓娃娃，游乐场&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;毕业论文和查重&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;再入一把 KZZI 键盘&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;网游以及塞尔达王国之泪卡带终于到了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;重庆毕业旅行&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;整理下看来，四五六月确实没干什么事，虚度了大半的光阴，着实不应该，但也可以看作是考上研后地报复性玩耍，情有可原。不过我反思一点：玩了塞尔达以及只狼等等优质单机游戏后，以后垃圾网游要少玩一点，搞心态又浪费时间。（至于 23 年的游戏推荐以及感想之后再说）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，突然想起重庆之旅（把六月份从上面摘出去）。六月中旬，Z 同学突然提起去旅行，于是没加思索直接就走，去了重庆。我刚好有个发小在重庆，正好去了聚一聚。五天四夜总结下来玩得很开心。重庆景点不多，主要是吃的好，火锅真滴好吃还有川菜，不过不能常吃，太辣啦！倒数第二天，我还单独去了发小的学校东南大学转了转，不仅感叹建筑风格比我们学校强太多，我们纯纯直男审美。下次有机会再去重庆一次！附一张没有审美、无敌散光的解放碑图片：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/6.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月初就是毕设答辩以及毕业，人生只有一次的本科毕业虽在我内心并未激起太多波澜，但还是产生了一些涟漪。答辩非常顺利，也非常水，这里就一笔带过不再赘述。毕业典礼上，我回想着四年的大学时光，我回想到了大一的刻苦努力，大二的得过且过，大三的大摆特摆，大四的悔不当初。而今一切都已经过去，不管过程如何，最终的结果终归是好的。学院拍照结束后，我们几个人又单独去拍了照，留了纪念。其中有些人依旧和我一样本校读研，有人出国，有人二战，最终我又一次经历了不大不小的离别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月中旬，我拿到了我的毕业证和学位证。至此我本应离校，但由于教研室培训安排，到了月末才真正告别学校回到家中。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;转&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#转&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 转&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;暑假算是二三年的转折点，也是我从本科到研究生（黑奴）的转折点。因为教研室培训的安排，我七月末才买票回家。而在家中也没真正休息几天，到家前两周因为培训还没结束，所以一直宅在家里学（其实是边学边玩）。终于培训结束后，又传来要汇报的噩耗，好在汇报我提前准备完了又碰巧它延期，我才有了自由时间。不过自由时间也没玩，全去练车考本去了，好在科三科四一把过，上学前总算是拿到驾照。在家闲的几天里，除开培训以及练车，偶尔也和初中同学聚了聚，去网吧开黑，去打乒乓球，还挺开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在暑假里，其实一直盼望着开学。为什么呢？因为我打算开学后自己动手组一个台式机（终于可以畅玩 3A 大作了！），然后狠狠地玩（现在想起来，有自己的一个台式真的爽）。至于为什么不在家里装，是因为我怕最后邮寄又花钱还怕邮寄的时候坏了。时间来到 8 月 18 号，回到学校的我下单了所有的配件，如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;板 U：I5 13400F + 微星 B760M 爆破弹  价格 1823&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;显卡：微星 4060TI 三风扇  价格 3294&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;固态：致钛 TP7100/1T  价格 424   三星 980pro 1T  价格 529&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;内存：金士顿 16G*2  价格 494&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;散热：雅浚 4 热管风冷  价格 78&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;电源：航嘉 WD650Evo  价格 290&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;机箱：游戏帝国寂静岭  价格 134&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;显示器：雷神黑武士 SE 24.5  价格 999   HKC 23.8  价格 549&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;其他：小米挂灯  价格 161   鼠标垫   价格 23   工具盒  价格 6.8   理线扎带  价格 3&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;现在整体看来并不是最优、最具性价比的选择，不过让我再选一次还是会这样选。毕竟第一次自己选配件装机，自己心里舒服就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了确保第一次装机能够一遍成功，而且确保不会损坏配件，我提前一个月开始看视频学习如何装机（包括选配件的时候也是参考了小黑盒、贴吧大量的文章和评论，自己搜了许多），光是硬件茶谈那个视频我就看了三遍，其余还看了赵德柱的视频。等到 8 月 21 日，所有配件最终都到齐了，吃过晚饭后就开始人生第一次装机之旅。整个装机过程跟着硬件茶谈的视频走，整体还算是成功，但也没有一次点亮。排查原因后发现是内存条没插紧的问题。这里提醒一下，新的内存条需要用橡皮擦一下，而且插的时候要大力（一开始我就是怕把板子给干弯，所以不敢用力），还有板子如果是黄灯闪烁，大概率就是内存的问题。内存问题解决后，成功亮灯启动，下面附上一张亮灯的图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/7.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里总结一下装机时候的难点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;装散热的时候要选对不同平台的背板&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;装内存的时候要大力插，不要怕把板子搞坏就不用力&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;电源接线对应着接就行&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;理线去他妈，反正我不要颜值，就是一个黑盒子，侧板一盖谁也不爱&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;装完机后，爽了没两天就被叫去写本子了，写这个本子，虽然只是写一部分，但也是一言难尽，具体原因（包括之后的出差也是）也不方便说，这里就略过。八月就这样匆匆过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月开学典礼过后正式开学，因为只是研一，主要是上课，也没啥学术任务和项目，这个月平平淡淡地就这样过去了，现在也没回想起来什么重要的东西。桥豆麻袋，突然想起了九月其实也不平淡。我被安排去了写一个项目的一个功能的代码，主要是 image stitch；然后心血来潮重启自己的写博客计划，顺带想写一个自己的 hexo 主题；还有就是被老师安排希望发一篇 image stitch 的文章，一周一汇报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月留给我最深的印象就是去某处出差了一周，读研之后第一次出差。估计只是被老师安排去熟悉流程和项目，所以我在这七天里并没有干什么活，大部分时间都是师姐干活我看着。每天 8 点多起床去上班，晚上 10 点左右下班，偶尔下班后出去玩一会，感觉比较轻松。甚至这一周良好的作息帮我纠正了一下生物钟，自出差回来后，整个十月份的作息都比较健康，偶尔晚上会去跑步打网球。除了上课外，别的时间都在教研室改代码（IS 的）和看论文，晚上回宿舍后玩一玩游戏（单机和 LOL）。值得一提的是十月还把只狼通关了，以后有时间会写一篇关于类魂游戏的文章；除只狼外，还和朋友玩了双人成行（又一个神作）；匆忙通关了塞尔达旷野之息（有时间再玩一玩）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月比较摆烂，没有什么印象深刻的事，也没有出去玩过，流水账如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当监工，去老校区写本子，出差&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;上课（水课一般都翘了）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;去教研室学习（很少）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游戏（大部分时间）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;发烧一周，宿舍养病，什么也没干&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;不过还好的一点是，十一月偶尔会逛校园拍拍照：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/SiYun916/CDN/blogPostPhotos/0112/8.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一月有多闲，十二月份就有多忙多崩溃。十二月，首先是发烧刚好就被派去了出差，并且是在距离矩阵论考试仅剩十天、距离梳理统计考试仅剩十三天的情况下被派去了出差。相比于 10 月份的一周出差，这七天真的是把我恶心到了，具体内容不方便透露，但我只能用极品来评价，这辈子都不想再去一次。出差回来后，就开始了极限复习（出差的时候也有复习一丢丢，因为实在是没时间也没复习很多）。矩阵论还好，之前两个月有认真学过一点，出差前也有在复习做题而且考研的东西还没忘完，以及格为目标的话有信心。但数理统计是真的一点没学，之前学的概率论也全忘完了，真的很怕挂科（虽然这样，还是在作死，考前几天还是边学边玩）。除了这两门考试外，中间还夹杂着上课和做 PPT 汇报。十二月中旬那两周，真的是忙的要死，而且还担心挂科。好在最终都熬了过去有了好的结果：两门数学课都没挂，所有的汇报都完美结束，该交的作业也都交了。十二月下旬又去出了两天差，回来没几天新的一年就在我玩 LOL 的时候默默开启了，也没来得及好好和 2023 说声再见。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;合&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#合&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 合&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;至此，就这样结束年终总结吧，其实一月份以来，尤其是最近这一周发生的事情还挺多的，不仅自己单独去一个新地方出差而且去了一次音乐会（在西安音乐厅，宫崎骏经典动漫久石让经典曲目音乐会），挺想写一写的。不过现在已经是二四年了，还是留到二四年的年末去写吧，那时候会不会还记得一月份的这些嘞？谁知道呢！而且呀，今天晚上我又双叒叕在 Keep 上立下了 Flag，希望在 24 年能实现它们吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024 年 1 月 13 日晚 11 点 54 分于海 C 宿舍&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
